@inproceedings{Oberle:RECITAL:2019,
    author = "Oberle,Bruno",
    title = "D\'{e}tection automatique de cha\^{\i}nes de cor\'{e}f\'{e}rence pour le fran\c{c}ais \'{e}crit: r\`{e}gles et ressources adapt\'{e}es au rep\'{e}rage de ph\'{e}nom\`{e}nes linguistiques sp\'{e}cifiques",
    booktitle = "Actes de la Conf\'{e}rence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles - Volume III : RECITAL",
    month = "7",
    year = "2019",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "487-500",
    note = "Automatic coreference resolution for written French : rules and resources for specific linguistic phenomena",
    abstract = "Nous pr\'{e}sentons un syst\`{e}me end-to-end de d\'{e}tection automatique des cha\^{\i}nes de cor\'{e}f\'{e}rence, \`{a} base de r\`{e}gles, pour le fran\c{c}ais \'{e}crit. Ce syst\`{e}me insiste sur la prise en compte de ph\'{e}nom\`{e}nes linguistiques n\'{e}glig\'{e}s par d'autres syst\`{e}mes. Nous avons \'{e}labor\'{e} des ressources lexicales pour la r\'{e}solution des anaphores infid\`{e}les (Mon chat... Cet animal...), notamment lorsqu'elles incluent une entit\'{e} nomm\'{e}e (La Seine... Ce fleuve...). Nous utilisons \'{e}galement des r\`{e}gles pour le rep\'{e}rage de mentions de groupes (Pierre et Paul) et d'anaphores z\'{e}ros (Pierre boit et \o fume), ainsi que des r\`{e}gles pour la d\'{e}tection des pronoms de premi\`{e}re et deuxi\`{e}me personnes dans les citations (Paul a dit : \textquotedblleftJe suis \'{e}tudiant.\textquotedblright). L'article pr\'{e}sente l'\'{e}laboration des ressources et r\`{e}gles utilis\'{e}es pour la gestion de ces ph\'{e}nom\`{e}nes sp\'{e}cifiques, avant de d\'{e}crire le syst\`{e}me dans son ensemble, et notamment les diff\'{e}rentes phases de la r\'{e}solution de la cor\'{e}f\'{e}rence.",
    keywords = "expression r\'{e}f\'{e}rentielle, cor\'{e}f\'{e}rence, d\'{e}tection automatique de la cor\'{e}f\'{e}rence, entit\'{e} nomm\'{e}e.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2019/11.pdf"
}
